美國駐香港領事館: 太公文匯出fake news

U.S. Consulate General Hong Kong and Macau

文匯報十一月二十日「百家廊」刊登一篇題目為 「新冠疫情冬季料會新爆發」的文章，該文提到特區政府對於外國領事館職員採取了豁免在機場等候檢查結果的做法。“結果有美國領事館職員回到家裡轉為陽性”。事實恰恰相反，並沒有派駐美國駐香港澳門總領事館的外交官抵港回家後確診新冠陽性，所有美方人員及家屬嚴格遵守香港特區政府的防疫措施。保障我們生活的社區健康和安全需要大家的共同努力，這也包括媒體及負責任的發放準確的信息。遺憾的是，這篇文章的刊發並沒有做到這一點。
@wenweipo

推

在撥火

XiNN 呢？
搞掂你自己啲嘢先啦

FAKE NEWS

無錯
XiNN 一日仲出fake news
文匯報繼續出fake news 就無問題

大公文匯專打美國線